%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[
  landscape,
  a5paper,
  %paperwidth=29.7cm,
  %paperheight={21cm/2},
  margin=1cm,
]{geometry}
\pagestyle{empty}
\usepackage{tabularx}

\newcommand{\droite}{%
  \begin{tikzpicture}[very thick,baseline={($(current bounding box.center)+(0,-2.5ex)$)}]
    \draw[-latex] (-3,0) -- (3,0);
    \foreach \i in {-2.5, -2, ..., 2.5} {
      \draw (\i,.1) -- (\i,-.1);
    }
    \draw (-1,0) node[above]{\small $a$};
    \draw (1.5,0) node[above]{\small $b$};
  \end{tikzpicture}
}

\begin{document}
\begin{definition}[Intervalles]
Soient $a$ et $b$ deux nombres, tels que $a<b$.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|p{6.5cm}|c|X|p{6cm}|}
  \hline
  Description & Inéquation & Intervalle & Droite des réels\\
  \hline
  \hline
  Nombres strictement plus petits que $a$. & \phantom{$x<a$} & & \droite \\
  \hline
  Nombres plus petits ou égaux à $a$. & \phantom{$x\leq a$} & & \droite \\
  \hline
  Nombres strictement plus grands que $a$. & \phantom{$x>a$} & & \droite \\
  \hline
  Nombres plus grands ou égaux à $a$. & \phantom{$x\geq a$} & & \droite \\
  \hline
  \hline
  Nombres compris strictement entre $a$ et $b$. & \phantom{$a<x<b$} & & \droite \\
  \hline
  Nombres compris entre $a$ et $b$. & \phantom{$a\leq x\leq b$} & & \droite \\
  \hline
  Nombres plus grands ou égaux à $a$, et strictement plus petits que $b$. & \phantom{$a\leq x<b$} & & \droite \\
  \hline
  Nombres strictement plus grands que $a$, et plus petits ou égaux à $b$. & \phantom{$a<x\leq b$} & & \droite \\
  \hline
\end{tabularx}
\end{center}
\end{definition}

\end{document}
